公司智能坐墊監控員工 離座即上傳

節錄

公司智能坐墊監控員工 離座即上傳

浙江杭州有公司派發智能坐墊（圖，箭嘴示）予員工，稱可監察心跳、呼吸、坐姿等，更會溫馨提示員工適時起身活動筋骨。豈料該坐墊同時如同「監視器」，網民發現坐墊竟將數據上傳到人力資源部，令人「有種上班被扒光了的感覺，就像坐牢」。公司則解畫，稱坐墊僅用於內部測試，數據不計入考核、考勤。專家就質疑科技監控手段已走火入魔，衍生私隱問題之餘，亦帶來反效果。

網名「蘋果橙子妹妹」的網民在論壇分享公司派發的智能坐墊，指起初同事均覺實用，但後來發現工作情況，包括離開座位時間都會被上傳，令其大嘆「體驗真的很差」。

涉事的杭州「荷博物聯」隨後發聲明，指智能坐墊是公司新產品，用於監測使用者的健康狀態，目前仍處於研發階段。公司派給員工試用，屬研究用途，而數據會保密；人力資源部員工未遵從私隱保護條例，已予嚴重警告。

方保僑︰走火入魔

內地以高科技監控打工仔已非新鮮事，之前「快手」在洗手間設計時器，及江蘇南京曾向清道夫派發定位智能手環，都引發過爭議。

香港資訊科技商會榮譽會長方保僑則指，。。。。。。。。。

界面新聞/《都市快報》

搵舊重野放係座位咪得

幾好喎又

坐住去廁所 周圍走

佢可以check 埋心跳

中國人是要管的

乾脆一人一部霍金輪椅咪算啦

䀫眼瞓即時穿煲

杭州除左有信用評分系統
仲有智能監控椅
算唔算全中國科技最領先省份

估中蟈家

古老的東方有一群人，他們全都是籠的傳人

洗咩噉煩

搵條鐵鏈鎖對手喺手咪得

夠鐘就解一次

即時電擊

支那真係CLS

對支那黎講，科技係用黎監控人民，唔係用黎對敵架wo

小米check 薯仔都有心跳

估計佢都支持

放粒震蛋咪得
強國人實有方法造假

放呢個

咁好諗頭做咩唔搞ai 工作啊
人都唔撚使請

中國的人權係最好。

開發ai既錢夠佢請呢班人請足200年啦

冇咪偷
Btw
隨時間增長 科技成本會越低
除非係稀有資源啫

行開放喺張櫈， 返嚟放喺大髀上面。

指起初同事均覺實用，但後來發現工作情況，包括離開座位時間都會被上傳，令其大嘆「體驗真的很差」。